張建宗：不排除設立失業援助金 但可能要一年後才能援助失業人士

政務司長張建宗指，政府推出防疫抗疫基金、提供工資補貼，相信有助保住僱員飯碗，有信心在今次疫情下的失業率，不會如當年沙士時高至8.3%。他出席本台節目時表示，目前不會完全排除設立失業援助金的可能性，但有關安排涉及設立全新系統，需要較長時間，可能要一整年後才能援助失業人士。

張建宗呼籲，取得政府資助的僱主，不應安排僱員放太多無薪假或減人工，在困難的環境下，勞資雙方要有商有量。他又希望，一些有能力應對疫情的大企業，無需要就不要申請資助。

一年後幫佢地收屍就得

一年後你都無政務司你做啦仆街

講出嚟都唔笑先好野

改為殮葬費援助金實際喲喎

一年後仲係失業再講啦

廢到核爆

創科局執左？

呼籲貪錢嘅人唔好貪錢
要你個政府黎做乜

換人啦屌你老母

一年後死撚左啦

留返拜山先講啦

又柒出國際

有冇人睇標題已經笑左

派俾公司就咁易？

有人跌落海 叫佢唔洗驚 救生員一年後會到

失業一年就有錢收

講完笑話自己唔笑架喎

已經唔想再屌呢班友 根本就外星人黎

一年後仲失業嘅 仆左街啦
屌你老母 垃圾政府廢到閪咁
思想離撚哂地 摺埋收皮啦

正想講呢句

仆街，香港政府除咗玩政治檢控之外，乜柒都咁撚廢咁撚慢

一年

一萬個公務員職位就係咁黎

on9無極限，算把啦，到時都死撚左

正想講 屌極都係咁

宗仔

所以咪要整失業援助囉

廢官

所有問題，建議佢一律參考台灣

手停口停既香港人

失業超過三個月已經收皮收屍

直接學譚德塞咁講叫人準備收屍袋啦
反正都軍政府玩撚晒

餓撚死左啦一年先有得拎

一個月都唔知頂唔頂到

一年後人都死左

香港冇科研人才只有垃圾金融人材

做葬禮補貼金算

一年後可能美軍已到，唔駛你張建宗幫手

全世界都第一次派錢 但都快過香港 人口又多
今次賴咩好

一年後？
呢一年冷藏住先

疫情已經受控

佢講出黎唔臉紅真係好野

直接燒冥府銀行
幾百億幾百億咁匯

一年…………
肥宗 真係 不知民間疾苦

啲人都死哂啦

一年唔洗交租唔洗食呀？

送錢比商家就六月

真係弱撚智

直接換成冥通啦，
一年後餓死咗啦。

比我想像中快

為自由同民主，d人都尚算有理性有分寸

一講到為住同為食喎，我都唔知d人會做咩

⋯⋯⋯

正垃圾

一年後....殮葬費??

一些有能力應對疫情的大企業，無需要就不要申請資助
比出黎又叫人唔好攞,一開始就咪比啦

簡單d講， 失業既唔會救. Bye

失業帛金
龕位長者優先

一年後個個都頂唔住自殺死

佢講出黎唔笑先好笑

死撚左化埋骨啦

一年後

一年死撚左啦

Barcode有無諗過開棟篤笑？

到時人都死左了

一年後我比條撚你含!

一年後幫佢地執骨 送帛金得啦

殮葬費

最重要嘅就一年先推

一年後俾你上帝好唔好

失業援助金唔喺急人之所急既話，一年後先派把撚咩

晨早流流笑到仆街

個政府真係講嘢唔撚用腦

大部分窮人失業一年，應該跳得

同個僱員再培訓d course一9樣，失業先可以報得，但報完等半年先有得上

都慢到 pk 啦
要頂多2個月先得個小小津貼，小店點頂

仲有人地歐美一兩星期就有啦

窮人點會仆街，有綜援
每月支出大到有綜援都救唔到先會仆街

點解性質咁簡單嘅工作要一年，可唔可以叫佢具體解釋嚟聽吓，違反常理個喎

今日笑話

我呢家無飯食啊。。。

張建宗: 正在設立援助，一年後就可以有飯食

雞珍: @^*=¥…？！%

呢個政府正係好垃圾

創科局做到野
一年算好快喇

就係唔想人攞
死左又可以慳一筆

垃圾

餓撚死左啦

唔知到時又會唔會係有人收錢出來搞事呢？

加拿大都係3日就搞得掂，你一個香港重要咁撚細都要搞一年

他認為不應再糾纏於失去工作，應該向前望

施永青：無話賺錢唔申請得 中原集團一定申請

笑撚死人

咁呢個係佢自己問題喎，平時唔儲錢
利申:平時有儲錢，就算冇嘢做5年都唔死得

張建宗呼籲，取得政府資助的僱主，不應安排僱員放太多無薪假或減人工

呼籲

可以捱到成年就唔駛申請啦

香港人縱得呢個政府太耐，全世界政府做同樣嘅事都冇可能要一年

唔算慢，起公屋都十年，快左，做佢要五年，無野既，食少兩餐挨到，香港人獅子山下精神，包容

笑完先出嚟講，講完返後台再笑過

失業一年，冇積蓄嗰d應該已經餓死左

一年後餓撚死晒

任何政權，最怕社會唔穩定
而家話一年後先有
唔駛一年，連食都冇得食
全世界肯定反你枱

正，到時啲人死撚哂冇人申請，
光環攞咗又冇支出，又贏

緊急法要你停業就即刻得，限制自由嘅惡法即刻實行得，幫助香港人嘅政策就一定要拖

呢個係另一個問題，但搞呢樣嘢竟然要一年，無論如何都係on9

失業左一年先有資助，衰過綜援

幫佢share自己有幾on9 啦 推

一年後先有真係餓死哂啦

一年後幫我收屍？

有冇諗過張建宗先聰明，係你地蠢，到真係實行就會話9個月可完成，快咗啦，再比人迫一迫，又話6個月可完成，已經比初初公佈快咗50%，邊個政府做到

人地外國幾日到兩個星期有錢令，香港政府 做乜七呀

一年後幫佢地金額幾萬億
冥通錢行

4000蚊系統要寫18個月,而家失業金做1年,快左嫁啦

用緊急法咪得囉

佢學咗馬會玩無賴，如果你去馬會賭錢就知，落注佢開7、8個窗口，但派彩？1個，總之佢要輸錢俾你就慢一慢，你咪唔好排囉

從來無諗過點完善個system架喎佢地

一年後？！
我己準備定body bad

Bag

唔洗交租？大部分香港人份糧都比租食晒
食完租重要生活，有屋企人重要供埋佢地生活
一句唔儲錢就原罪，儲到先得㗎
利申：窮學生

不如話等你個孫娶新抱先設立啦

over my dead body

收屍袋係咪又要準備多一年?

問題咪係有儲蓄就唔可以拎援助？
而家失業喎
香港而家最荒謬嘅位咪就係正正你有儲蓄買保險保障自己反而令到你得唔到任何幫助

D錢fing撚哂去D大白象工程！
佢理鳩得D小市民無飯食。
你班狗官

大把人都有能力唔做野生活幾年
但你望住份老本每日減少，你個心會好慌

局長去左搵 Steve Jobs

一年後佢都失業咪有得申請拎囉
為自己打算啫

跟住要你哋班人多謝政府 計劃完成

不如所有高官先停薪一年試吓！

請曬班失業人士做抬棺仲好

利伸：想做

已經餓死了

屌你老母,信唔信我集結成班失業人士去推冧你個政府吖啦,老毛都係靠農民革命起家咋嘛.

其實仲可以點屌
基本上講哂所有粗口屌撚哂佢地祖宗＋後代都洩唔到憤

藍屍值得擁有

你估個個都高人工個個月都有錢剩咩
好多人手停口停

一年後岩岩自己失業 就可以拎了

餓撚死啦左一年後